\par Пусть Вася за время подъёма $T$ проехал вверх ${S^\uparrow}_\text{В}$ со скоростью $v_\text{В}$, и вниз $S^\downarrow_\text{В}$ со скоростью $3v_\text{В}$. Из условия известно, что Вася поднимался три четверти времени, то есть
\begin{equation}
	S^\uparrow_\text{В} = \frac{3}{4}\;T \cdot v_\text{В}\qquad
	S^\downarrow_\text{В} = \frac{1}{4}\; \cdot 3v_\text{В} .
\end{equation}
Отсюда видно,  Вася проехал вверх такой же путь как и вниз:
\begin{equation}
	S^\uparrow_\text{В} = S^\downarrow_\text{В}.
\end{equation}
Это значит что на то, чтобы вернуться с холма потребуется такое же время как и на подъём. 
\par Паша всю дорогу поднимался вверх, поэтому на обратный путь он потратит в два раза меньше времени, чем на подъём. То есть Паша спустится в два раза быстрее, чем Вася. 

\answer{Паша спустится в два раза быстрее, чем Вася.}
